全球死機24小時 網民吐苦水：世界末日

全球死機24小時
網民吐苦水：世界末日

facebook大規模死機，至昨晚才宣佈百份百解決伺服器設定問題。fb圖片

社交網站龍頭facebook昨天在全球多地出現大規模故障，24小時後才宣佈完全解決，連帶旗下Instagram、WhatsApp和Messenger即時通訊服務亦全線受影響，令全球網民大吐苦水，外媒指這相信是fb歷來最長死機。

數據，fb在本港時間前晚11時開始出現問題，一直持續；到昨晨9時左右故障報告數目一度急跌後再急升，至中午開始減少。外媒指Twitter昨晚仍持續有成千上萬用戶投訴故障，估計尚有數以百萬計用戶受影響。受影響用戶遍佈美國、中南美和歐洲，至早上有大量亞洲用戶投訴出問題，指不能登入或登入後無法顯示內容及作任何操作。

IG在差不多時間開始出問題，故障報告數目甚至比fb更多，至昨午1時才跌至低水平。WhatsApp和Messenger在相若時段故障報告亦顯著增多，但數目較fb和IG少。

相關新聞：美刑事查fb涉不當分享用戶私隱

被迫在Twitter發通報

全線服務出問題，fb被迫在競爭對手Twitter的賬戶發通報，約凌晨2時指「我們知道部份人現在使用fb家族的應用程式出問題，我們會盡快解決」，約一小時後再指問題並非出於「分散式阻斷服務攻擊」（DDos），即黑客控制大量電腦向fb伺服器發要求，「逼爆」伺服器，發言人昨晚11時宣佈百份百解決伺服器設定問題。IG則在昨午約2時推文稱「我們回來了」，附上名嘴奧花雲費的GIF圖。fb去年9月和11月都曾發生故障，9月那次稱是伺服器問題，後一次是網絡問題。#FacebookDown和#InstagramDown等主題標籤，整天在Twitter都火熱，網民紛紛訴苦。有網民說：「從未見過fb死機死這麼久。」另一網民說：「今天我還未服用每日劑量的爆紅圖，我想我因此胡思亂想。」

大死機相信亦令出錢在fb接觸潛在客戶的廣告商不滿，fb向彭博社表示會考慮向廣告商回款。fb用戶數目逾23億，IG逾10億。

本港網民昨紛紛在網上討論區吐苦水，慘呼「世界末日啦！」、「幾時先正常？」等；但外國有網民指：「你們不能上fb就好像世界末日那樣，笑死我，去過真正的生活取代數碼生活吧。」

美國有線新聞網/法新社/路透社

上一則
上一則
分居多年婚姻仍有效

下一則
下一則
美刑事查fb涉不當分享用戶私隱

美刑事查fb涉不當分享用戶私隱

乜fb死咗咩？

咁就世界末日

好彩中毒唔係太深
但如果連登死機先大件事

facebook用twitter通知各界自己down咗好柒

on9毒果標題黨隻字不提Facebook
仲以為全球網絡死機

邊關中國事，佢先係世界

依家仲有冇人會用FB呀